Задание: найти аппроксимацию функции
$f_{Bran} (x_1, x_2) = a \cdot (x_2 - b \cdot x_1^2 + c \cdot x_1 - d)^2 + e \cdot (1 - f) \cdot \cos(x_1) + e$

$a = 1, b = \frac{5.1}{4 \cdot \pi^2}, c = \frac{5}{\pi}, d = 6, e = 10, f = \frac{1}{8 \cdot \pi}$

$-100 \le x_i \le 100, i=1:2$

Параметры алгоритма:

* линейное ранжирование, $a = 1.5$
* кроссовер поддеревьев
* узловая мутация
* вероятность мутации $0.3$
* вероятность кроссовера $0.7$
* количество особей в популяции: $500$
* количество поколений: $500$
* функциональное множество: $+, -, *, /, sqr, cos$
* терминальное множество: $\pi, x_1, x_2, 1, 4, 5, 6, 8, 10$
* максимальное число вершин в дереве: $1024$
* фитнесс-функция: сумма квадратов ошибок
* случайная инициализация начального поколения

![Дерево искомой функции](images_4/tree_answer.pdf)

![Дерево найденной функции](images_4/tree_found.pdf)

![График искомой функции](images_4/plot_answer.pdf)

![График найденной функции](images_4/plot_found.pdf)

\newpage

## Код генетического алгоритма на C++:

\lstinputlisting[language=C++]{expr.h}
\lstinputlisting[language=C++]{chromosome.h}
